\section*{Prefácio}

Se você está lendo este guia, parabéns: você decidiu assumir o controle da sua vida digital.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Durante o nosso encontro no CMEI Araras, no dia 16 de março de 2026, compartilhamos histórias, medos e descobertas sobre como a tecnologia impacta o nosso dia a dia. Percebemos que a internet não precisa ser um lugar assustador e que não é necessário ser um gênio da informática para se proteger.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Muitas vezes, a tecnologia é desenhada para ser complexa, o que acaba afastando as pessoas e criando vulnerabilidades, principalmente em questões financeiras e na proteção das nossas crianças. A missão deste guia é quebrar essa barreira.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Assim como trancamos a porta de casa e olhamos para os dois lados antes de atravessar a rua, no mundo digital nós só precisamos criar novos (e simples) hábitos para navegar com paz interior.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Use este guia como o seu manual de sobrevivência. Configure seu celular no seu tempo, sem pressa. E, acima de tudo, compartilhe este conhecimento com suas amigas, alunos e familiares. A verdadeira segurança digital acontece quando cuidamos uns dos outros.

\vspace{0.3cm}
\noindent
Uma excelente leitura e uma navegação segura!


\vspace{0.3cm}
\noindent
\textbf{Naygno Barbosa Noia} \\
\textit{Ciência da Computação - UFBRA}

\vspace{1cm}
\begin{tcolorbox}[colback=NordBackground, colframe=BraveOrange, title=\faGithub\ \textbf{Código Aberto (Open Source)}]
	\textcolor{white}{Este guia foi totalmente tipografado em \LaTeX\ e seu código-fonte é aberto. Sinta-se à vontade para acessar o repositório no GitHub para sugerir melhorias ou compartilhar:}
	
	\vspace{0.3cm}
	\centering
	\href{https://github.com/naygno/guia-seguranca-cmei-araras}{\textbf{\textcolor{BitwardenBlue}{\faLink\ github.com/naygno/guia-seguranca-cmei-araras}}}
\end{tcolorbox}

\vspace{0.5cm}
\begin{center}
	\scriptsize \textcolor{NordText!70}{
		\textbf{Nota sobre Propriedade Intelectual:} As marcas registradas, logotipos e mascotes contidos neste guia (incluindo a identidade visual da \textit{Brave Software}, \textit{Bitwarden Inc.}, \textit{DuckDuckGo} e a personagem Diana da \textit{AdGuard Software Ltd.}) são propriedades exclusivas de suas respectivas empresas. Sua utilização neste material tem caráter estritamente didático, ilustrativo e sem fins lucrativos, enquadrando-se no princípio de Uso Justo (\textit{Fair Use}) para fins de extensão universitária e educação comunitária.
	}
\end{center}